+++
title = "创建持久卷声明"
description = "创建持久卷声明（PersistentVolumeClaim，PVC），并根据使用需要设置请求持久卷（PersistentVolume，PV）的参数。"
weight = 1
+++

在业务视图中，创建持久卷声明（PersistentVolumeClaim，PVC），并根据使用需要设置请求持久卷（PersistentVolume，PV）的参数。

支持通过填写可视化 UI 表单的方式，或自定义 YAML 编排文件的方式，创建持久卷声明。


**前提条件**

* 您已切换至业务视图，并已进入要创建持久卷声明的项目和命名空间。

* 您已在左导航栏顶部，选择了要创建持久卷声明的命名空间，且命名空间中剩余的 **存储** 配额，足够满足本次创建操作所请求的存储大小。

**操作步骤**

1. 单击左导航栏中的 **存储**，再单击 **创建持久卷声明**。

2. 在创建持久卷声明页面，默认使用 **表单** 形式创建持久卷声明。配置持久卷声明参数。
	
	
	* **名称**：输入持久卷声明的名称。<br>名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。必须以小写英文字母开头，不支持以中横线结尾。
	
	* **大小**：输入请求持久卷的大小，支持输入正整数，单位为 Gi。
	
	* **访问模式**：选择请求持久卷的访问模式。访问模式决定了持久卷的“只读/读写”属性，以及可以被“一个/多个”节点（Node）挂载。支持选择以下三种模式。

		* **读写**：即 ReadWriteOnce（RWO），请求的持久卷只能在单个节点上以读写模式挂载。
		
		* **只读**：即 ReadOnlyMany（ROX），请求的持久卷可以在多个节点上以只读模式挂载。

		* **共享**：即 ReadWriteMany（RWX），请求的持久卷可以在多个节点上以读写模式挂载。
	
		**注意事项**：
		
		* 访问模式与实际的后端存储关系密切，某种类型的后端存储不一定支持所有的访问模式，例如：**HostPath**（主机路径）在一般情况下，仅支持 **读写** 模式。查看不同类型存储支持的访问模式，请参考 [Kubernetes 官方文档](https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/persistent-volumes/#access-modes)。
		
		* 选择访问模式时，可根据实际情况，关注计划绑定当前持久卷声明的计算组件实例数量，以及部署控制器类型。  
		例如：使用 Deployment 模式创建多实例计算组件时，由于所有实例使用同一个与计算组件绑定的持久卷声明，不建议选择只能在单个节点上挂载的 **读写**（ReadWriteOnce）访问模式。
		
		* 只能选择一种访问模式。
	
	* **存储类**：选择持久卷声明要关联的存储类，平台将根据存储类的参数设置，动态创建合适的持久卷。  
		
		* 支持选择 **使用默认**，持久卷声明将关联由管理员设置的默认存储类。  
		
		* 支持选择 **不使用**，平台为持久卷声明，匹配绑定由管理员手动静态创建，并且与存储类无关联的持久卷。

3. 单击 **高级**，配置持久卷声明的高级参数。支持配置当前创建持久卷声明的标签（labels）、注解（annotations）和选择器（selector）。
	
	**注意事项**：  
	
	* 通过配置持久卷声明的选择器，可添加特定匹配条件。在 **选择器** 区域，配置持久卷声明用于定向匹配持久卷的标签（matchlabels），持久卷必须具有这些标签，方可与持久卷声明匹配成功。  
	一般情况下，管理员为持久卷添加标签，是用于标记存储的特殊属性，例如：存储磁盘类型、存储所在地域等。普通用户可通过配置持久卷声明的选择器，去定向匹配那些满足特殊存储要求的持久卷。
	
4. 单击创建持久卷声明页面右上角的 **YAML**，可从表单模式切换到 YAML 模式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建持久卷声明（适用于熟悉 Kubernetes 且可以熟练使用 YAML 的用户）。同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
	
	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **显示更新**，更新的 YAML 内容会以不同颜色显示。 

5. 单击 **创建**。<br>创建完成后，自动跳转到持久卷声明列表。创建的持久卷声明处于 **匹配中** 状态，开始匹配持久卷。

**后续操作** 

在后续创建需要持久化数据存储的应用时，支持绑定已创建的持久卷声明，为计算组件请求符合要求的持久卷。